<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>دراسي</title>
    <link href="https://dirasi.com/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://dirasi.com" />
    <updated>2021-10-02T17:17:36+02:00</updated>
    <author>
        <name>dirasi</name>
    </author>
    <id>https://dirasi.com</id>

    <entry>
        <title> مهنة(اوسبلدونغ) فني مكانيك انتاج وتجميع  Fertigungsmechaniker</title>
        <author>
            <name>dirasi</name>
        </author>
        <link href="https://dirasi.com/mhnwsbldwng-fny-mknyk-ntj-wtjmyaa-fertigungsmechaniker.html"/>
        <id>https://dirasi.com/mhnwsbldwng-fny-mknyk-ntj-wtjmyaa-fertigungsmechaniker.html</id>

        <updated>2021-10-02T17:08:23+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    إذا كنت تحب العمل بالأدوات المكانية ويستهويك تجميع القطع المختلفة فان التدريب المهني في جال التجميع الميكانيكي سوف يتيح لك فرصة تحول هذه الموهبة الى مهنة تمكنك من العمل في مجال تجميع القطع الميكانيكية الخلفية لإنتاج منتوجات ميكانيك مخلقة ابتداء من أدوات الطبخ وانتهاء بالسارات&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-right">إذا كنت تحب العمل بالأدوات المكانية ويستهويك تجميع القطع المختلفة فان التدريب المهني في جال التجميع الميكانيكي سوف يتيح لك فرصة تحول هذه الموهبة الى مهنة تمكنك من العمل في مجال تجميع القطع الميكانيكية الخلفية لإنتاج منتوجات ميكانيك مخلقة ابتداء من أدوات الطبخ وانتهاء بالسارات والاليات الثقيلة</p>
<p class="align-right"> </p>
<p class="align-right"><strong>ماذا تفعل في التدريب لتصبح ميكانيكي إنتاج؟</strong></p>
<p class="align-right">ميكانيكا الإنتاج لديها مجموعة متنوعة من المهام. مهنا</p>
<ul class="align-right">
<li>تجميع المكونات والتجمعات،</li>
<li>تحقق مما إذا تم تثبيتها بشكل صحيح</li>
</ul>
<p class="align-right">أثناء التدريب المهني الخاص بك كميكانيكي إنتاج، ستتعلم كيفية استخدام يديك وأدواتك وأجهزة القياس بشكل صحيح. خاصة عند القياس، من المهم مقارنة النتائج بشكل صحيح ودقيق. بالنسبة للمنتجات الأكبر حجمًا، مثل السيارات، هناك ما يسمى بمسارات الاختبار للاختبار. ولكن ليس فقط الفحص. بصفتك ميكانيكي إنتاج، فأنت مسؤول أيضًا عن ضمان أن عمليات العمل آمنة ومحسّنة. بعد كل شيء، من المهم أن كل شيء يسير بسلاسة في الإنتاج وأن هذه العمليات تعمل بسلاسة. لذلك من المهم أن يتم استيفاء معايير جودة معينة أثناء التجميع. </p>
<p class="align-right">ما هي الاجور و الرواتب التي يحصل عليها المتدرب في هذا المجال </p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://dirasi.com/media/posts/2/Fertigungsmechaniker.svg" alt="راتب الاوسبلدونع فني ميكانينك تجميع وانتاج " width="703" height="342"></figure>
<h3 class="align-right"><br>ما هي المؤهلات التي أحتاجها؟</h3>
<p class="align-right">هل يمكن لأي شخص أن يصبح ميكانيكي إنتاج؟ من حيث المبدأ نعم. أهم شيء يجب أن يكون لديك لتصبح ميكانيكي إنتاج هو المهارات اليدوية. لأنه كميكانيكي إنتاج، على سبيل المثال، يجب عليك ربط الآلات والأجهزة. يجب أيضًا وضع الخطوط الكهربائية أو تثبيتها أو توصيلها؛ يمكن أن تكون المعرفة الموجودة في الفيزياء والرياضيات مفيدة للغاية هنا. ولكن أيضًا ان تكون قادرًا على قراءة وتقييم الإحصائيات وبيانات الجودة. أخيرًا وليس آخرًا، تعتبر الدقة والانتباه   ضرورية لمهنة ميكانيكي الإنتاج، لأنه كقاعدة عامة يتم تجميع جميع التجميعات بمتطلبات دقة عالية.</p>
<p class="align-right"> </p>
<h3 class="align-right">كيف يتم التدريب ليصبح ميكانيكي إنتاج؟</h3>
<p class="align-right">يستغرق التدريب ليصبح ميكانيكي إنتاج ما مجموعه 3 سنوات. ستعمل بشكل أساسي في الهندسة الميكانيكية وهندسة المصانع، في الصناعة المنزلية أو لمصنعي أجهزة التكنولوجيا الطبية. بالإضافة إلى الإنتاج والتجميع، فإن محطات الاختبار أو محطات القياس هي منطقة عملك.</p>
<p class="align-right"><strong>يجب أن تصبح ميكانيكي إنتاج إذا</strong><strong> ...</strong></p>
<ol class="align-right">
<li>يمكنك العمل بعناية ودقة</li>
<li>تريد "إنشاء" شيء ما بنفسك</li>
<li>كنت ترغب في العمل على آلة</li>
</ol>
<p class="align-right"><strong>لا يجب أن تصبح ميكانيكي إنتاج تحت أي ظرف من الظروف إذا</strong><strong> ...</strong></p>
<ol class="align-right">
<li>لا تريد أن تتسخ في العمل</li>
<li>أنت تخاف من الاستثمارات الكبيرة</li>
<li>أنت بحاجة إلى الراحة في العمل</li>
</ol>
<p class="align-right"> </p>
<p class="align-right"> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>مهنة(اوسبلدونغ) فني معلوماتية  Fachinformatiker</title>
        <author>
            <name>dirasi</name>
        </author>
        <link href="https://dirasi.com/mhn-fny-maalwmty-fachinformatiker.html"/>
        <id>https://dirasi.com/mhn-fny-maalwmty-fachinformatiker.html</id>

        <updated>2021-10-02T17:17:36+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    متخصص في تكنولوجيا المعلومات يوجد ابربع فروع رئيسسة لمكن للمتدرب في مجال المعلوماتية الاختيار بينها ، ومتخصص في تكنولوجيا المعلومات لتكامل النظام ، ومتخصص في تكنولوجيا المعلومات للشبكات الرقمية ، ومتخصص في تكنولوجيا المعلومات لتحليل البيانات والعمليات . تم إضافة التخصصين الأخيرين في صيف 2020. خلفية ذلك&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2 class="title title--left align-right">متخصص في تكنولوجيا المعلومات</h2>
<div class="profession-description-text align-right">
<p>  يوجد ابربع فروع رئيسسة لمكن للمتدرب في مجال المعلوماتية الاختيار بينها </p>
: متخصص في تكنولوجيا المعلومات لتطوير التطبيقات <br>
<p>،  ومتخصص في تكنولوجيا المعلومات لتكامل النظام </p>
<p>،  ومتخصص في تكنولوجيا المعلومات للشبكات الرقمية </p>
<p>،  ومتخصص في تكنولوجيا المعلومات لتحليل البيانات والعمليات </p>
<p>. تم إضافة التخصصين الأخيرين في صيف 2020. خلفية ذلك هو إعادة تنظيم مهن تكنولوجيا المعلومات. عادة ما تقرر التخصص المعني في بداية التدريب المهني. ستجد في هذا الملف التعريفي معلومات عامة حول التدريب المهني - ونظرة عامة على التخصصات.</p>
</div>
<div class="profession-description-carousel align-right">
<div class="profession-description-carousel js-carousel slick-initialized slick-slider"><span style="color: var(--headings-color); font-family: var(--font-base); font-size: calc(1.26563em + 0.1582 * ((100vw - 49rem) / 51)); font-weight: var(--font-weight-bold); letter-spacing: -0.03rem;">ما هو مجال الشبكات الرقمية الجديد؟</span></div>
</div>
<div class="profession-description-text align-right">
<div class="profession-description-text__text-block">
<p>في هذا التخصص الجديد ، يتم التركيز على البنية التحتية للشبكة. أثناء تدريبهم  يتعلم المتدربون كيفية ربط الأنظمة والتطبيقات وتحسينها على مستوى تكنولوجيا المعلومات ، ويقومون بحماية النظام الرقمي والشبكة  من الوصول الخارجي و واصلاح الاعطال </p>
<h3>ما هو مجال تكنولوجيا المعلومات لتحليل البيانات والعمليات؟</h3>
<p>في الوقت الحاضر ، تعتمد العديد من عمليات الإنتاج والأعمال الرقمية على البيانات. هذا يعني أنه ، على سبيل المثال ، يتم تقييم بيانات المستخدم من أجل تحسين منتج أو عملية معينة. متخصص تكنولوجيا المعلومات لتحليل البيانات والعمليات خبير في هذا المجال.</p>
</div>
</div>
<div class="profession-breaker align-right"> </div>
<div class="insider-branding align-right">
<div class="insider-branding__headline">
<h3 class="title--left title"><span style="color: var(--headings-color); font-family: var(--font-base); font-size: calc(1.26563em + 0.1582 * ((100vw - 49rem) / 51)); font-weight: var(--font-weight-bold); letter-spacing: -0.03rem;">ما هي مهام قسم تطوير التطبيقات؟</span></h3>
</div>
</div>
<div class="profession-info-text align-right">
<p>متخصصو تكنولوجيا المعلومات المدربون كمشرفين على التطبيق هم ثغرات البرامج بين متعلمي تكنولوجيا المعلومات. تقوم بتطوير برامج جديدة أو تحسينها على النحو المطلوب. كما أنها تساعد في حل مشكلات مثل البرامج التي لا تعمل بشكل صحيح أو توفر التدريب على البرامج الجديدة. تكمن الصعوبة التي تواجهها في تعدد لغات البرمجة المستخدمة الآن ويجب إتقانها من أجل الحصول على أداة البرمجة المناسبة في متناول اليد عند الحاجة. نظرًا لأن هذه يمكن أن تبدو مجردة جدًا لمستخدمي الكمبيوتر العاديين ، فإن الاهتمام المقابل والشعور بالرياضيات والمنطق مهمان للغاية.</p>
<h3>ما هو تخصص تكامل النظام؟</h3>
<p>متخصصو تكنولوجيا المعلومات المتخصصون في تكامل الأنظمة متخصصون في بناء وإنشاء أنظمة كمبيوتر كاملة للعملاء. وبناءً على ذلك ، فأنت لا تتولى مهام البرامج فحسب ، بل تهتم أيضًا بأجهزة الكمبيوتر والخوادم والشبكات فيما بينها. لذلك فأنت أول نقطة اتصال في حالة تعطل الكمبيوتر ولم يعد يعمل ، وتقدم خدمات الإصلاح. أنت تدرب العملاء على التشغيل وفي أهم مهام الصيانة لتكنولوجيا المعلومات وتكون دائمًا جهة الاتصال الصحيحة إذا كان لابد من شراء أجهزة كمبيوتر جديدة وإعدادها. بعد التدريب كمتخصص في تكنولوجيا المعلومات قبل التدريب - لأن صناعة تكنولوجيا المعلومات تستمر في التطور مع كل بطاقة رسومات وكل برنامج وأولئك الذين يتوقفون هنا سوف يتخلفون عن الركب على المدى الطويل بشكل احترافي. هذا يعنى، أنه يجب عليك في كثير من الأحيان دراسة الأدب المتخصص حتى بعد العمل. نظرًا لأن هذا غالبًا ما يكون باللغة الإنجليزية ، يجب أن تكون لديك مهارات اللغة الأجنبية الأساسية المناسبة. يكمن مفتاح الحياة المهنية في علوم الكمبيوتر بعد ذلك في إتقان لغات البرمجة الرئيسية ومعرفة السوق. هنا يمكنك تقديم الكثير من المبادرات ، والتي ستؤتي ثمارها في النهاية.</p>
</div>
<div class="insider-branding align-right">
<div class="insider-branding__icon-corner"> </div>
<div class="insider-branding__headline">
<h3 class="title--left title">من الداخل: التدريب في دويتشه بنك</h3>
</div>
<div class="insider-branding__text-block">التدريب لتصبح متخصصًا في تكنولوجيا المعلومات في دويتشه بنك هو تدريب مزدوج تقليديًا. ستشارك في الأعمال اليومية منذ البداية وستشارك في المشاريع. بالإضافة إلى المدرسة المهنية ، يوجد أيضًا عدد كبير من <strong>الدورات التدريبية</strong> وورش العمل الداخلية. تُختتم فرص التعلم عبر الإنترنت وورشة العمل التدريبية ببرنامج التدريب المكثف.
<p>لا يتم إهمال مجالات بناء الفريق والشبكات أيضًا. يبدأ مع <strong>أسبوع البدء</strong> ، عندما <strong>تبدأ</strong> تدريبك في دويتشه بنك مع جميع المتدربين والطلاب المزدوجين في عامك. خلال فترة التلمذة الصناعية أيضًا ، هناك دائمًا العديد من الأحداث التي تتعامل فيها مع المتدربين من مواقع التدريب المهني الأخرى.</p>
</div>
</div>
<div class="content-list-box align-right">
<div class="content-list-box__icon-corner"> </div>
<div class="content-list-box__title">
<h3 class="title title--left">هل تعلم بالفعل أن ...</h3>
</div>
<ul class="content-list-box__list">
<li class="content-list-box__list-item content-list-box__list-item--unordered">بصفتها الممثل الوحيد من ألمانيا ، احتلت شركة البرمجيات SAP المرتبة الرابعة من بين أكبر 10 شركات برمجيات في جميع أنحاء العالم؟</li>
<li class="content-list-box__list-item content-list-box__list-item--unordered">أول برنامج كمبيوتر طورته امرأة عام 1843؟ Ada Lovelace هو اسم عالم الرياضيات البريطاني ، الذي سميت لغة برمجة على اسمه.</li>
<li class="content-list-box__list-item content-list-box__list-item--unordered">الكمبيوتر يفهم فقط الأوامر في شكل أصفار وآحاد؟ من أجل جعل لغات البرمجة مفهومة للكمبيوتر ، يحتاج البرنامج دائمًا إلى ما يسمى بالمترجم كبرنامج ترجمة من لغة البرمجة إلى لغة الآلة.</li>
<li class="content-list-box__list-item content-list-box__list-item--unordered">تم تطوير أول مترجم أيضًا بواسطة امرأة في عام 1952؟ كما ترى ، فإن التدريب لتصبح متخصصًا في تكنولوجيا المعلومات ليس مجرد وظيفة رجل.</li>
<li class="content-list-box__list-item content-list-box__list-item--unordered">هل حصلت على مليون دولار لحل إحدى مشاكل الألفية؟ هذه أسئلة رياضية لم يتم حلها بعدل</li>
</ul>
</div>
<div class="profession-info-text align-right">
<p> </p>
</div>
<div class="profession-pros-cons align-right">
<div class="profession-pros-cons__title"><span class="goog-text-highlight">يجب أن تصبح متخصصًا في تكنولوجيا المعلومات إذا ...</span></div>
<ol class="profession-pros-cons__list profession-pros-cons__list--pro">
<li>أنت تتعامل بشكل خاص مع البرمجة وتجميع أجهزة الكمبيوتر وأنظمة الكمبيوتر.</li>
<li>أنت لائق بالرياضيات ويمكنك التعامل مع المشكلات الحسابية المعقدة بشكل جيد وثقة.</li>
<li>بشكل عام ، أنت مهتم جدًا بأجهزة الكمبيوتر خارج الإنترنت والألعاب.</li>
</ol>
<div class="profession-pros-cons__title">لا يجب أن تصبح متخصصًا في تكنولوجيا المعلومات تحت أي ظرف من الظروف إذا ...</div>
<ol class="profession-pros-cons__list profession-pros-cons__list--contra">
<li>بدلاً من ذلك ، تضعك لغات البرمجة بعيدًا عنك بسبب منحنى التعلم.</li>
<li>أنت لا تريد العمل على الكمبيوتر فقط.</li>
<li>لا تريد أن تفعل أي شيء بخصوص اللغة الإنجليزية مهمة.</li>
</ol>
</div>
<div data-svelte-component="ShortQuizBox" data-svelte-props="{&quot;title&quot;:&quot;Das Fachinformatiker/in-Quiz&quot;,&quot;questionsAndAnswers&quot;:[{&quot;question&quot;:&quot;Was versteht man unter Maintenance?&quot;,&quot;answers&quot;:[&quot;In Projektteams ist der Maintenance der Chefprogrammierer, der das gesamte Projekt im Auge behält.&quot;,&quot;Maintenance steht für Wartungsarbeiten.&quot;,&quot;Maintenances sind die wichtigsten Programmierzeilen einer Software. Werden diese beschädigt, kann das Programm nicht gestartet werden.&quot;],&quot;correct_answer_index&quot;:2,&quot;correct_answer_text&quot;:&quot;Während der Maintenance können an Rechnern und Servern meistens nicht gearbeitet werden, um die Wartungsarbeiten nicht zu stören.&quot;,&quot;incorrect_answer_text&quot;:&quot;Die richtige Antwort ist 2, während der Maintenance können an Rechnern und Servern meistens nicht gearbeitet werden, um die Wartungsarbeiten nicht zu stören.&quot;},{&quot;question&quot;:&quot;Löse folgende lineare Gleichung: 3x = -24&quot;,&quot;answers&quot;:[&quot;x = 9&quot;,&quot;x = -8&quot;,&quot;x = -12&quot;],&quot;correct_answer_index&quot;:2,&quot;correct_answer_text&quot;:&quot;In der Ausbildung zum Fachinformatiker werden noch mehr mathematische Probleme zu lösen sein, aber du scheinst ja fit zu sein.&quot;,&quot;incorrect_answer_text&quot;:&quot;Die richtige Antwort ist 2, in der Ausbildung zum Fachinformatiker werden noch mehr mathematische Probleme zu lösen sein, aber du scheinst ja fit zu sein.&quot;},{&quot;question&quot;:&quot;Wofür steht die Abkürzung HTTP?&quot;,&quot;answers&quot;:[&quot;Hyper Text Transfer Protocol.&quot;,&quot;Huge Text Transporting Portal.&quot;,&quot;Hyper Text Transport Protocol.&quot;],&quot;correct_answer_index&quot;:1,&quot;correct_answer_text&quot;:&quot;Das Hyper Text Transfer Protocol wird vor allem von Internetbrowsern verwendet, um Websites zu laden, kann jedoch auch in nicht öffentlichen Netzwerken angewendet werden, um Daten zu transportieren.&quot;,&quot;incorrect_answer_text&quot;:&quot;Die richtige Antwort ist 1, das Hyper Text Transfer Protocol wird vor allem von Internetbrowsern verwendet, um Websites zu laden, kann jedoch auch in nicht öffentlichen Netzwerken angewendet werden, um Daten zu transportieren.&quot;}],&quot;continueLink&quot;:&quot;/berufe/fachinformatiker/stellen/#tab-bar-anchor&quot;}">
<div class="short-quiz-box align-right"> </div>
</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
